直或宣佈IPAD PRO已經收咗SURFACE皮

Magic Keyboard加鏡頭已經完全屌打M$部垃圾SURFACE X

個價錢未收到皮住
Pro加新keyboard加筆貴撚到癲咗

要等iPad os 完善下先
最基本要打到code同埋有完整Microsoft office apps先啦 個爛鬼word仲未打到equation

當surface pro 7死

其實各有市場
番工做野想用 ppt, excel, word ipad 點搞
好多in house 程式都係行 exe 又點搞

唯二缺點：價錢、iPadOS

打唔到code

唔係行window不了

人地surface行windows，真係一部電腦黎，i pad點都屌打唔到佢

Apple打手又打飛機

貴, 唔係Apple嘅問題

係你既問題

不嬲都反M$硬件(mouse keyboard外)
但諗住iOS取代Windows真係太天真

用緊ipad pro 12.9 2020+ magic keyboard
ipados 係最大問題

傻仔買$2000個keyboard 同Logitech$1000 嗰啲一樣功能咁濟
仲要沾沾自喜以為執到寶
打code , office又用唔到
繼續用i pad “辦公”啦
用magic keyboard 上 netflix就差唔多

i phone 11 pro user
死i dog 影衰哂apple 用家
唔係個個好似你咁見logo就噴水做水魚

surface X = 成個surface系列

個iPadOS做撚得晒windows做到嘅嘢先出聲啦。office係閹割版，dup code又垃圾ifanboy繼續對住個apple logo打飛機啦

打code先叫辦公

Keyboard 重
加埋同air 一樣重

俾 surface 拖住走
一路加野但 ios 永遠係死位
佢又唔想用 mac os 因為怕搶到 macbook 市場，搞到兩頭唔到岸

死都唔support mouse, 有mouse先100%代替notebook

我由iPad Air 2用到iPad Pro 2018， 結果都係pornhub only，MS surface我冇，但要真係做到啲嘢，除咗電腦，Chromebook有用過佢

Chromebook唔另裝linux，都裝咗個debian linux terminal 比你，可以用ssh，可以寫code，配合keyboard 同mouse ，同唔使受iOS /iPad OS嘅file 存取限制，唔使import 張 ovpn cert要兜地球一圈用email，iCloud

dup code dup code 你估真係要照顧咁多IT狗咩
正如surface你都唔會用佢行3dMAX啦下話

晨早support到
坐咗幾耐

IT狗寫code都唔會用surface啦
呢d真係用家問題

120hz加怪物級慳電其實冇得輸

你諗下市面上有邊部做到剪片十幾個鐘可以唔洗差電

相反普通notebook剪幾個鐘已經收檔

垃圾tablet妄想同真電腦比？

睇你做咩工作啦
淨係 youtube, netflix, facebook 可能真係收到皮嘅

買部MAC只係做剪片既，不如改名叫剪片機

剪片既人都唔會用ipad 同surface 剪啦
係咪又係用家問題

佢地唔會理解到專業人士需求

人地播片3粒鐘 12.9都係得番53%
想睇你點剪十幾粒鐘

打句equation同latex都做唔到的os

文書機都唔合格

連登真係好低能
一係就讚 一係就踩
永遠無人係中立咁比較兩者分別
一係話人ifandog
一係android狗

iPad os 暫時只係ios + 多少少功能

連三星個dex mode 都追唔到

iPad真係做到文書啲公司一早換走哂啲廠機啦

行到EXE Why Not
iPad連VS CODE都無

其實可以參考三星dex

雖然三星個ui 好柒

但apple 仲係用呢個BB iPad os 真係好唔吸引

上連登ipad 一定快過surface

起碼有得揀，windows 10都可shell，perl，python，另外寫code唔一定係IT狗，我唔係IT佬都會寫啲自動化嘅shell script

ovpn 係openvpn 嘅client cert，正常系統喺電腦download咗後，過比其他機器嘅client import，通過bluetooth又好，駁條線過落電話好，tablet好，其他電腦都好，非常簡單，就只有iPad 唔得，用MacOS我唔知，其他linux，windows唔得，佢自閉嘅

你要用email或者iCloud，然後用openvpn connect import，白痴又危險又慢

另外一個方式可能就係自己家用網絡，起個samba/nfs server file share，然後iOS 下載一個sma/nfs client ，用佢接入server，然後調用openvpn connect

再有一個方式我試過，起個web page，用nginx 做擺張cert喺度，用iOS safari 訪問，iOS 就會問你係咪import 證書

唔係用家問題，我就係想用VPN啫

家陣我自己搭嘅VPN，因為有分比人用，避免iOS 用家唔識搞，全部唔搭openvpn， 通通搭l2tp/ipsec vpn，可以唔使import 證書，用共用密碼+用戶密碼就得，iOS 有內建client，雖然server成日報告budgy，叫做用到

搞個細file都咁，共用word，excel檔案抄去windows，點算

ipad打latex要俾錢仲要唔齊library

Mac OS 都話有得比較下， iPadOS真係好難”work”

價錢唔係佢嘅缺點，係你嘅缺點

咁咪啫係玩具

你咪拎部iPAD黎辦工囉傻仔
上下網睇下FB IG打下鱔稿呢D野係冇問題既

始終iPad OS 唔夠free

只有成日玩電話game既人會覺得wimdows 機好

I dog 真係吹大咗
利申用緊PC MacBook Pro iPadpro 12.9 同11
其實Apple 啲人有冇做過真文書野
iPad words 同page 有你比個青軸鍵盤都解決唔到的問題
1 排版問題就算俾你開埋個尺規都係冇桌面版咁好用
2 選字型，Apps都要我咁入去用手指簡我想要嘅字型，最基本都俾我打幾隻字我就搵到我想要嘅字型啊，屌你個list 長到，極反智
3 上面啲ching 都講到打唔到equation
4 output pdf 都仲成日有移位問題
大佬點用呀
我幾個就分工明確的
11吋iPad pro 用黎睇片手拎，娛樂用
12.9 用黎寫野，個人工作上要好多時候都要手寫好多嘢
MacBook Pro 用黎剪片同輕辦公同娛樂
PC 用黎打機，打latex 打mathtype 輕重文書
iPad 用嚟寫字真係冇得輸但你夾硬講到佢可以用來輕文書我就覺得真係唔得囉
根本啲YouTuber 個個都話可以用來做輕文書
係因為佢哋冇一個重視排版嘅老細囉
真心做design, 冇咁注重格式的工作文書都可以，但同真文書仲有好大距離

其實各有各市場，真心唔明搞部不倫不類 Ipad Pro 出黎做咩
佢明明已經食晒幼稚園至小學個班
佢要出既係出部有 full touchscreen 功能既 2in1 macbook
而家呢個市場俾 MS 食左，連其他廠都入唔到咁

覺得ipad好用(有得寫野)
但如果想當電腦咁用
想知點解咁嘅價位唔直接買部電腦
又行唔到exe 做唔到PPT 冇滑鼠 硬係差咁啲野

我用 VPN 咪係 iphone 開 openvpn 之後 hotspot 就得啦

啲ipad打手 根本連係ipad度打份正式既report都未試過

如果apple肯開放osx就話啫
如果唔係就點都夠windows嚟

我拎來執相又未好用過真電腦，拎來拍做運動片普通ipad又做到

藍牙連過logitech mouse，連到但撳掣無反應

本身iPad都壟斷哂個市場
依家唔係個個都有部PC
好多都有iPad嚟上網睇片咁
加支筆都算唔錯
唔知出埋啲Mouse Keyboard做乜

做design一定會用windows + mac
design定art都好，ipad pro暫時都只係消遣用
pro啲嘅work唔會喺ipad做

拿我唔準你咁講野
咩2000蚊個keyboard
人地明明賣緊2千7

賣 MacOS USB 連 Key

點解MBP唔可以用來打latex

LR有專用analog keyboard

仲有成堆preset

想打 surface pro囉
你見 iPad pro 個名都係抄都知

Y NOT BOTH

procreate其實可以取代到好多用畫版既流程, 畫完稿之後入返PS做最後既工序

係一件唔錯既工具, 但係取代唔到PC/MAC

我就好少要去到打latex 冇用過mac 打，對唔住大佬

咁定位問題，IPAD Pro係俾老頂用出email屌柒下面出code, 出doc, 而唔係自記做

咪話用LaTex呢啲專業文件處理，根本iOS /iPad OS就冇，學術界會用，出版社排版會用。。。。咁點可能取代電腦？

我都有唔少iDevice，不過真係唔好吹奏iPad OS，以為佢真係取代電腦，作為睇pornhub非常好，portable方便同家人住嘅入廁所用，mon有咁上下大

買咗個iterminal pro ssh client唔知幾耐，仍然冇copy&paste，有巴打提過另一個app好似有，不過已冇興趣，直接用chromebook debian 嘅終端機好過

其實有冇人試過用iPad pro 連keyboard 用teamview
咁我就信佢係一部好用的手提電腦啦，仲要有得用sim 卡出街上網

冇hotspot點搞？ 如果抄1Gb 檔案，又係咁？

Latex 係Mac Windows Linux ChromeOS都係免費有full version

IPad OS要俾幾十蚊之餘仲要係殘廢版

跟本做唔到專業文書

拎黎上網睇4仔打下飛機就係既

我係，因為一個月成 200gb
我係外國要入 win007 撈一大堆波盤用 vpn 快好多
反正 surface 都預你出街係要駁 hotspot, 得 surface X 先有 4G 用

chromebook debian

學術界好多時要用zotero/mandeley加chrome plugin做citation import, 跟住export個bibtex入去latex做reference用

word有zotero/mandeley plugin, web version google doc都有, 雖然排版效率比唔上latex, 但都係足夠大部份專業文書用途

ipad以上講既野全部都做唔到

ipad有個app叫duet, 可以將佢變PC extended touch display, 用pencil有pressure sensing, 係非常好既accessory

所以話，跟本Apple 入面同埋sale 果啲人跟本唔知重文書係要啲咩

iPad應該歸納返去Apple Accessories 類產品

有時出門在外，要做幾個excel 的野，我都會開OS X 入面個投屏黎把12.9當第二個 Mon用

iPad 同surface 都有用

.最唔掂係用iPad edit PPT. 用埋Mouse 去group icons 都係同laptop 爭D

我有cintiq pro 既話要ipad做咩
我淨係會當佢做sketchbook

咁講啦，Photoshop 開幾百個layer都得

我都已經唔係甚麼IT佬，只係用家，iPad OS仍然做唔到好多嘢，一個連抄寫檔案都限制多多嘅系統，絕對冇可能有幾多生產力，而且佢缺乏正常USB接口，想用USB手指比檔案都唔得，會有人話有cloud嘛，30GB 檔案cloud 條毛咩，上轉下載唔止嘥時間嘥網絡寬頻，仲要慢，USB 3.0手指我抄30GB flac比你，好快抄落電腦搞掂，你慢慢cloud

但ipad個PS俾人屌到反皮，同desktop版差好遠

keyboard 打中文仲係唔得呢
迫人用on9版速成

Btw 呢排點解咁多 post 啲友話 ipad pro 秒殺 surface

新機出自然多打手

啱呀 我覺得寫野同做mindmap真係冇得輸
有時啲PDF特登過落iPad take note mark野幾方便
仲慢慢snip再圈咩
開會 寫野 記事 全部轉用iPad用goodnote
有handwriting recognition隨時search返好重要
上網學野/上堂真係又冇得輸 用筆對角一拉
cap落note 任你mark
工餘時拎去睇野打機又爽 得閒畫下畫kill time
你可以話寫note畫畫買紙咪得 咁證明唔係比你用囉

但如果我要做presentation 要寫code我唔會用佢
就算用iPad 都只係打一部分 到時放返左main doc用
好似坐飛機個時 的而且確係拎部iPad出黎方便好多
個個一聽話話替代laptop又話打code又剩 咁明顯而家就唔係用黎替代呢樣野
我買部野返黎本身就唔係諗住佢十項全能 我用黎做上述嘅野 唔會諗住仲可以用黎train個d=10 polynoimal model之類
咁你覺得佢比到你嘅野唔值你個價咪唔好買

仲要連pdflatex xelatex都冇

係咪9.7吋ipad之後就再冇免費office用了？

簡單講根本用個word 都已經唔同, 唔好以為大家個software 都叫word 就覺係同一件事

唔係正係ipad 係所有os都冇免費office

sur肥都要萬幾蚊啦

咪玩喇，surface字體都多好多，ipad點做設計

Surface Go 2屌打ipad pro
價錢上都屌打

真係用緊就知咩事

其實最啱學生用, 不過個價..

ipadpro 行macos 就話姐

就講娛樂，iPad 想接個USB DAC，要用生果camera kit轉插頭，OK都算，如果部DAC唔係自己有電源，內建或另外插電嘅話，iOS 唔比用，話佢耗電大 屌那聲raspberry pi 用尿袋駁USB DAC得，chromebook 得，電腦得，MacOS都得，就係iPad 唔得，仲有唔係經過生果認證嘅DAC，有獨立供電都未必得

咁嘅封閉系統，真係用嚟共同協作嘅話，除咗要全部人用哂生果嘢就你，冇其他方法

你過AV呀？

WAV, ISO, Flac

你示範下type C手指點樣過唔到野落iPad Pro?

ipad個split screen都咁垃圾
妄想可以取代pc
晒鳩氣咁

比個例子你，我要用自己嘅media server 用foobar2000 download 自己ripred CD嘅Flac，一張碟5百幾MB

就算讀幾多書都係咁
嫌貧愛富

平心而論iPadOS 有可塑性 但係要取代Surface/windows機 麻煩執返好啲file management 先

正常USB2.0,3.0，external 2.5" harddisk點用？ 咪又要轉駁頭

就係因為呢樣嘢
所以佢唔會取代到電腦

部嘢係俾人拎返大學扮下嘢用既啫

Samba過唔到咩？

偷摸慨念
部垃圾wintab係pc等級咩？

問題係iPad做到哂佢expectation做到既野而且係做得幾用
你要挑骨可以慢慢挑
無multi Windows呀？
打Office咩咩乜乜
用Google doc唔得既？ 食古不化

Surface系列既問題係又要扮laptop扮tablet
Tablet下既UI IO垃圾級
做heavy duty既野就熱到賴屎變慢
最斃係易壞一年幾兩年貨仔收皮

屌你iPad 2而家都未撚壞

咪即係用網絡冇得直接搞囉，實得㗎，samba/nfs server有嘅話，問題係我抄幾隻碟比你，你嚟我住宅用samba，我開個內網開個account比你咩？你比隻usb3.0 硬碟我，我抄完300GB比番隻硬碟你，你請我飲茶搞掂，你要我起個FTP server然後慢慢比你下載？ 咪玩喇

ipad pro 12.9 用家

有加keyboard用, 少用mouse. 唔太實用

我自己用來睇股票做買賣, 出差連keyboard 去外地做野用.
加平時執相剪片
同我偏好120HZ MON, speaker 同收音咪質素都好高
所以都好滿意IPAD表現
因為佢做唔到既野我會係PC 做番

而佢事實上可以解決到大部分人需要既task
至於word format 果D問題. 確實會有唔方便。但之前拎係window 做既report, 去番ipad做, 做完再比番公司, 我番公司睇番都唔見有咩問題。
但係操控上, 轉下字型, 複製格式果D真係冇咁岩用

但基本上portable draft 下野係幾好
原生notes app 好好用. 一般要打低野做record 就用果個多.
word 係連drive 既野直接開, autosave 上drive 方便D

執相同剪片呢D都冇咩好解釋。唔覺得surface會好過ipad pro.
由mon色準, 效能上都係.
我自己本身唔洗畫畫做art work. 所以佢呢方面優點又用唔著

真呀屌IT狗係都買macbook啦下話
利申 it狗

屌你睇到圖有NAS仲FTP
Synology gen條link出黎比人自己返屋企單啦
都唔駛一分鐘
仲約出黎交還harddisk手指

呢啲咪完美例子啲人屌Apple呢樣唔得果樣唔得我做開點做點點點而家做唔到
屌你唔識變既
唔識搵Alternative既

sorry, 我內網嘅嘢從來唔開放，基於安全理由，我自己都要用VPN入內網先處理文件，設定等等，包括router，nas同linux server都一樣

iPad 轉mac 先再叫我啦
IPad到依家都係放大版iPhone

轉頭搞得掂即係用到啦

利申屋企幾部notebook/tablet都係純type c，MacBook/windows/iPad都係

根本班專家淨係識用D極端例子講, 咩SMB過500個FILES, 咩打CODE
呢D heavy work真係做既都唔會搵部17吋樓下既PC做啦
我都係IT狗成日出入datacentre長期要用notebook整server tools同插iLO唔通又搵surface做咩

咁你咁鐘意手指咪買隻type A type C 手指去抄爆佢囉

Btw唔係一直講緊電腦過野落iPad咩？

我經router過一定快過用type C Nvme SSD 抄落電腦再抄上iPad啦

呀師傅
其實係講緊 surface go 就講聲
唔好拎 pro 黎比 ok?

2020年仲用USB抄檔案

無謂拗，iPad OS就係有佢局限性，屬於唔完善嘅OS，或者生果有意咁做，令人要依靠佢嘅所謂eco system

作為一般用途，佢OK嘅，但要做到真正OS如Linux同Windows嘅能耐，未有耐，或者第二時得但而家一定唔得

我冇surface XXXX，不過如果佢用windows 10，可以用嘅方式一定多過iPad pro

講緊Surface Pro 34567
Go 果啲係display機 demo 禁個start制都UI lag機既垃圾行開啦

呢個就係大家討論緊既問題，IPAD progame係閹割版，同普通program做到既都未必會一樣，HW限定type c，但又有定位佢同普通notebook 無分別，家下大家就講左其實分別都好大

冇得揀就係冇得揀，講呢啲有咩嘢用，LaTex大把人用緊，iPad 就係冇，呢啲好極端？

IT狗: IPAD連SAP都裝唔到,垃圾！

咁就唔好吹乜嘢取代surface XXXX，佢行緊windows os，ipad 咁嘅能耐點會取代到佢？

如果講an TAB已經超越IPAD pro呢？

Ipad做到既野其實An TAB都做到，IPAD FANS又會唔會有極端例子？

大把人五年貨都未壞
講到尾最後都係話 i 字頭野好咪認撚左佢啦
你用萬幾蚊野比落去幾千蚊就話幾千蚊個堆全部垃圾，又唔用人地過萬既比
不過算啦，ifanboy 習慣開口埋口都係只識嘈交

似係你打稻草人喎
淨係講緊splits screen垃圾
然後你同我東拉西扯
Office點點點係我講架咩
不過你叫人唔用office
用google doc係幾好笑既

Ipad做返佢本份咪幾好囉
多左就唔好啦
但普通上lihkg睇YouTube覆tg我都係會用mbp
因為佢只係一件玩具

我部SP都壞撚左
我唔會再科水比M$買呢啲短命種

我反而覺得TG/YouTube/連登用iPad pro爽啲
但做文書一定係MBP

嗯 我公司真係用Google doc sheet
多人即時edit 好過office啦
我只係睇上面回復講下姐

一部打機一部做野 啲友硬係嘈定可能冇錢買兩部

考慮咗好耐ipad pro定surface pro
但一個keyboard, windows, exe, coding都屌死咗ipadOS

但ipad好多app叫上接近mobile d
Portable d

office 365 一早做到多人 edit 啦

有冇巴打比較到ipad pro同surface pro寫野方面差幾遠
支筆對surface pro好似都係用One Note冇咩其他

大學生做份功課落citation都唔知點執d排版，更加唔好話用endnote

我都係幾部機按需要用
所以唔明點解啲人成日鋤死某部機做唔到/好某樣嘢
根本部部機都有長/短處

老老實實 我都有兩部
我買sp7 ipad pro
但sp7 電量同發熱真心唔掂
係做文書野優勝同exe果邊
因為文書野用ipad pro真係玩鳩自己
至於ipad pro 我又真係未試過剪4K片
我只能夠講 ipad pro 娛樂滿分
工作上 就比上不足 比下有餘

SP 你要熄左 face recognition
應該多 15％ 電
你好似都係 F1 post 出現
我用 f1 個 app ipad 係爽好多，有啲野唔同機就係做唔同野架啦

如果Apple寧願整死MacBook Air，照將macOS移過去iPad pro，行雙系統

Surface惡夢

你覺得我係講緊IPad Photoshop 咩

寫野iPad用goodnote/notability真係冇得輸
你要行x64咁surface一定好過iPad
你咁分冇錯 根本一部係laptop一部係tablet
係有啲人買一部野要搞到十項全能咁
買surface唔通真係成日multi task 個mon都限死左啦
咁又會話插mon用 插得mon我不如出部desktop唔快啲勁啲平啲？
咁又會話desktop唔protable 問題咪就係咁邊有一部完美
正如我拎部surafce最貴個部黎玩3A之後話咁撚貴打機lag嘅係咪代表surface垃圾黎

啲人又會話Apple話可以替代電腦
咁都要睇你有咩需求
Apple啲app排版冇win os原生support咁好係事實
但唔係次次打字都係出report 出essay
我覺得一部野集視聽娛樂一般寫野記野筆記而且方便攜帶
係我會用而且對我有用嘅野
split screen有咩問題 一邊開video一邊寫note好方便
有時出trip帶埋laptop iPad可以用duet開第二個mon用
又會有人話lag 我只係要開多個doc對住做野 又可以拉PDF/圖過去mark野
唔係要用黎睇YouTube 所以我可以接受

我做野我都係sp7
我之前買左部macbook air
都頂唔順
我覺得係工種同用途 會影響兩者分別
Ipad pro係娛樂無得頂
但有啲野就真係差咁啲

iPad 係個 mon refresh rate 係 120hz 所以感覺順 d
surface 支筆有制禁所以功能多 d

MacBook air 玩 2 in 1就搞掂

其實只要唔使coding, 裝exe/excel/vba(其他office其實差唔遠）
Ipad都算夠日常有凸

搞開音樂

Ipad真係好撚好用

其實唔太關部機事

純粹係有啲app淨係for ios

打到code 先算
而家ipad pro只係俾設計師pro 啲咁解
好多電腦做到嘅嘢都未必喺ipad pro 做到

其實講咁多
個總結係
睇apps support 邊個平台多
Support ios就 ipad好
Support windows就surface好
Surface 既實用性係大小小
係個keyboard貴

Samsung DEX已經可以行linux

magic keyboard 二千幾

iPad pro都唔平啦

屋企有大機既，ipad pro做daily driver一流
單機流就一定macbook/windows laptop，老老柒柒surface都唔會諗

Surface 賣緊係 desktop replacement （唔計 surface go) 即係番到屋企駁 mon/dock 就可以繼續做
你 ipad pro 點都做唔到呢樣野
但 apple 又不斷強調佢做到，但發現唔得先整色整水加呢樣個樣，但結果都係唔得

佢有第三方support
你surface要有cover加keyboard一定要買原裝喎

Python 係ipad可以用 Pythonista 不過又用唔撚到 inspector ，要駁 remote, 點撚樣玩法
有啲野唔得就真係唔得，係 program 就 user 唔係掉轉架嗎

SP 都有，不過佢唔係用原裝 docking 而係變左用藍芽，但cover就夾到位

老老實實 sp7做野係好用
我都份左部比女友做report

大把software無ios版
咁點取代notebook

一個月人工姐 有幾貴...

office已經係最大分別

有app 可以run jupyter notebook, 要黎做analysis/ visualization 啱啱好，大project 用返pc

ios 行唔行rhino autodesk fusion360

ipad pro design 行Mac os 就真係killer

surface 有 kick stand 所以夾落其他藍芽 keyboard 用落問題不大

可能好似SE2個post某啲啱啱轉會iOS/ipadOS嘅人咁
將過去24小時SOT=100%電量SOT，將叉電前、叉緊電嘅SOT都計埋

重點ipad pro 駁mon 仲係4:3
surface 同其他win 機一樣都係主機3:2, 駁mon 可以16:9 21:9都得

ps ai pr pro drawing 其實已經可以應付到

咁咪要兩部囉
就係唔想咁多，一部做野一部娛樂就 fit 晒

你的下一部電腦，無需是電腦。意思係「我用到嘅範疇未必係電腦先至用得到」
而唔係「我可以用tablet做computer嘅嘢」

跟據the verge 主編講法，ipad 係一部ipad,你要睇下佢允許你做啲乜，換來嘅係部機俾到你嘅速度，電量同埋其他額外功能（例如ipad會比MBP多好多遊戲）
但surface/mbp係一部電腦，係你可以俾佢做乜就做乜，缺點係要行x86程式

兩者唔係輔助，而係取代，但能否取代，則建基於你需要電腦嘅程度
如果你要做好specific電腦先做到嘅嘢，你都係要用返一部電腦

上面有啲人提及打code，提及AE，呢啲就要交番俾電腦
另一例子，做下簡單Excel 試算，vlookup的話，我認為 ipad都好夠用，但你要玩到vba的話，你都係需要一部電腦
故此能否真正取代電腦，好睇用家因素

以我為例，我只係返工時段俾部機我打下blog，連登吹下水，睇下屋企個webcam，教個女做功課，用Luma fusion 剪下手機上嘅家庭片，用VSCO執下最近啲相，夜晚打下 COD mobile，覆下公司email，長開直播咁，我用ipad就已經好夠，反而呢堆嘢我用MBP會變得好唔就手，甚或說唔係全部都係mbp做到。

用ipad係要用得好禪，順住部機嘅意思去用部機，而唔係凌駕喺部機之上，咁你就會用得開心。

我都唔明點解唔撚出
MS 就係霸撚左你 ipad 同 macbook pro 中間個位
佢macbook pro 縮細啲拆到keyboard就已經有得打，佢就走去出 ios

其實 android pad 真係可以頂到IOS
samsung tab S6 個 dex mode 一定好用過 ipad pro 個OS
但d apps, 好似Onenote 咁, 比人屌左56年都無改善

開頭我都覺得surface幾多功能幾實用
但買完一個月都無就壞咗 變磚
眼見隔離位同學用ipad上堂
用下excel 輕輕鬆鬆

要加到8GB ram先得, 要行full version chrome

其實ipad os另一個最大問題係無unix terminal

我覺得如果Apple出一部好似你咁講嘅機
出到嚟個效果只會同大眾對Surface Pro印象一樣
做tablet同laptop都唔到岸

大學生寫report的文書都唔夠用

講到做野iOS幾時係Windows對手

大學生用mbp+ ipad 2019好啲

好多時邊打文整 note 邊上網 search 野
用 ios 既話都幾辛苦下

但係個個星期都有人講呢

所以佢先機已經輸晒
MS surface 系列一季賣到廿億美金，對比其他唔多但起碼唔似 windows phone 輸晒

小學生用ipad 做presentation 搵資料都嫌慢
中學生用ipad 做ies 直接嘔血

其實surface有laptop series

不過2020岩岩 update左10代cpu, 係mbp抵用d

利申: surface laptop 同2020 mbp都有, 兩部都係13寸頂配, ipad pro有2020版, pixelbook都有部i7版

但Apple sell到兩部嘢
而M$得一部

都唔明做咩啫撚住 surface 用家
屌那星個個 surface 用家有啲位都屌但市場冇人做到呢款機
但硬係要話人買垃圾

Surface 有Pro, Book, Laptop同Studio 4個series

因為 m$ 發現只要件野好睇就有人買
就好似apple 成堆用唔到ga product

老老豆豆surface laptop係幾好用

Dell XPS同級spec價錢差唔多, MBP未升2020前surface laptop係抵玩d

依家唔係齋講iPad pro+mbp vs Surface Pro咩

長跑選手：作為運動員，我勁過晒玩三項鐵人嗰啲！
三項鐵人選手：游水識唔識？踩單車夠唔夠我快？
長跑選手：你唔好用啲極端例子！一般人都係玩長跑！

Xps 舊電勁到痴線

Surface冇事冇幹幾好用
不過易壞保養又差
但我用佢已經幾年前嘅事，唔知近期有冇改善？

XPS真係好靚
我係Apple fans都覺得MBP依家個設計好唔掂

利申用緊XPS13+MBP15

2件product打一件

surface pro定位係laptop同ipad中間既產品, 問題係apple想用ipad食左呢個位, 但先天os問題食唔到

其實ipad pro學chromeOS咁行container system, 有完全unix terminal + 4GB ram係可以solve到呢個問題, 個unix terminal要有埋x window既rendering就可以行一埋gui binary野, 解決到好多以上既問題, 例如full version chrome, coding

有unix 系統仲可以玩wine去port一d windows binary過去ipad用, 不過apple唔會俾你咁玩

surface laptop都好長氣

surface laptop 點睇, 個造工好紮實

我又無咩所謂, 點都會有部pc
無諗過用ipad replace pc

呢個真，而家做文書多，片都少左剪，
妄想過可以iPadpro做簡單文書，
但用落都係唔太夠，
講緊已經連格式要求都冇咩
想開幾個word、PDF、Safari都唔得，
想睇幾個PDF就要靠幾個唔同嘅app開

最後都係要用翻macbook為主，
但iPad睇下戲打下機係幾好嘅，
同埋拎出拎入好方便，
如果只係上堂初步寫notes個啲好好
（前提係打字唔係用速成）

surface就以前都覺得佢好靚有想買過
但係身邊用開嘅朋友無論係咪pro版，
壽命都好短
後期一係倒水電，一係慢到黐線

我知Apple兩部打M$一部係唔fair
但上面真係有人講緊Surface Pro可以做哂iPad Pro+MacBook Pro嘅嘢嘛
（Surface齋講Pro啦，講埋Laptop/Go/Studio咪變咗四部鬥兩部）

Apple出iPad從來都係想俾啲casual user上下網用
所以你講嗰啲嘢多數iPad都唔會有

條邊粗咗啲
同埋冇TB3

其實surface pro同chromebook比較好d, ipad係另一種product來

surface同chromebook都係full x86 pc, 只係一個行windows一個行linux

淨係上網兩者都有full version chrome, 呢樣野就係ipad點都打唔贏既地方

我都睇好 chrome book
chrome book + web app 係方便既

chromebook衰在linux仲係要beta mode先行到, 而beta mode係好撚多bug既

好睇本身係做乜工作為主。ipad 兩個word 並排顯示都未係正式做到。要講完全取代notebook 仲係太早

插隻咁嘅爛鬼keyboard又取代windows
黑警拎支炮又當自己海軍陸戰隊

SURFACE功能幾勁都冇用啦
冇得維修,壞就換部新機俾你
你D DATA就跟埋部舊機去堆填區

Yes surface超易壞
功能係多 但係性能垃圾
幾勁都係電子垃圾

android tab 最大問題係冇ipad 咁多professional app ,ipad 有（affinty family lumaFusion ),android 其實根本只係一個放大嘅電話

可惜只係同android tab 有一樣問題，software 唔夠pro
ipad 都起碼有ps ai pr 替代

做word excel pp apple點比得上 surface

chromebook可以行到full PS LR AI

個keyboard真心得個樣
本自以為可以用好似surface studio咁飄浮加自訂角度 用黎畫野都無問題 點知原來又係得一個角度 0實用性 又重到pk 同之前果個0分別 用普通smart cover加個可摺疊keyboard已經吊打佢
Surface係可以有3個唔同傾斜角度 依方面實用好多

有 play store 有相應apps ,但係支援好差
仲有bug 問題，你明明可以喺個mon打直行，但但係偏偏係你要打橫左行phone mode ,唔知而家解決咗未

chromebook 行chromeos唔係android wor師兄

chromeos 經linux wine 係用到desktop版

L 記新keyboard 就係suface 樣

Ipad玩唔玩到steam game

想睇下

用咩機都好啦
重要野緊係 save 係 cloud 啦

chrome os都行到 android app 㗎
不過好虧

個 kick stand 而家係無段數

係wor ,新發現，thx

講到好似ipad有得整咁 塊board出事咪又係成塊換 前幾代surface pro出事都仲有得拆storage出黎backup

咁燃正？ 好耐無玩過surface 我都唔知

行到一回事, 性能係另一回事

仲有android studio:

VScode

Sublime Text

Anaconda, NodeJS同GCC全撚部都試過完美運行, pdflatex果D更加唔好誚

ipad要跟得chromebook要有container system去裝個full function unix

同 surface pro x (arm cpu) 一模一樣

我驚以chromebook 多數4gb ram 會用到想死

16gb ram pixelbook

sublime 同vscode4gb 一定行到

仲未有ai 係真係好用

apple pencil 嬴九條街, ms 支筆好垃圾

你咁樣算想串人定比位人入
真係有點不知天高地厚感覺

真心喔😂相比起車樓結婚 呢啲係完全負擔到
一部車可能要成年人工 一部iPad最多三個月可以買啦
不過我有樓同埋二老搵得多過我唔洗俾家用 又唔同啲...

真係childish到唔知講咩好
我就算鍾意iPad pro都唔會咁講嘢

一部iPad Pro要用一個月人工嘅話我諗都係唔好花時間玩gadgets 好啲

講真唔好話一個月人工, 一星期人工都買到大有人在, 講呢啲有乜意思, 過去router po 大把人住過千呎樓, 人地用攻頂大ipad pro 來砌地磚呀

其實ipad pro個定位做野黎講都你比你輕量office, communication, 睇下文件， jot note...etc

所以上網睇ipad pro usage share
十之其九都notability good note

淨係用notability good note駛鬼 ipad pro咩
最平個部+ apple pencil都得啦

咁大家點睇三星s6?

佢有dex mode 個版面好似電腦咁，多功幾方便

但係iPad , iPad air都做到

問題係你吹到iPad完勝surface，請問頭先講果幾樣iPad邊撚到勝？iPad又有邊d係surface做唔到呀弱智ifanboy完勝

睇到佢個cm即刻想笑，好似講到得iPad有browser可以上呢d網咁，呢d網乜機都上到㗎啦，收到邊個皮

其實都係
Pro都係mon聲令少少 剪片汁相勁啲
但貴一倍

Ipad pro 同surface 完全唔同

Surface 係真電腦，for work
Ipad pro只係ipad , for fun, entertainment

咁買最平嘅ipad 都做到啦

Word 都係
我覺得Microsoft 專登出閹割版俾IOS

Ipad 版出既app 同電腦比好多都係閹割版
Microsoft office 都係

Ipad 到而家都係假多工
粒u 要咁多核心重乜

Ipad 出咗成十年Apple 而家先開始搞

就係因為ipad 好多野都做唔到所以先咁耐用

Ipad 除非要大芒要剪片
否則買最平既已經做到哂

ARM 結構可以做到

有冇ipad pro 用家可唔可以講下有咩係一定要ipad pro先做到 iPad Air ipad 電腦其他平板電腦都做唔到

仲有真multitasking啦唔該。個app大細可以自己拉，咁先得

有時同時開幾個pdf 再開excel ipad真係好麻煩

iPad iPhone 出咗成十年我都唔知佢係點多工？
假多工咁粒u要咁多核心把鬼呀

開條x86 line 嘅ipad
不過近期吹風話Macbook 轉玩ARM

mac os 都未做齊windows 做到嘅嘢
仲想話用ipad os 去對windows

Apple 重乜咁睇唔開

Ipad pro嘅entertainment比好多premium
令仔啲 elegant啲 mon好啲 聲好啲 順啲
加埋要貴ipad air ipad一個幾double

應該係話 apple唔會去遷就少部分專業人士需求
Ipad定位就唔係比你打code

應該話apple 只會entertain 大多數user要既野

x86 ipad 行macos如果intel 生性啲唔係唔得 真心有得做

但呢個又無錯佢無話要某方面制霸

玩具嚟架炸 樓豬

剪片用iPad
小弟正是iPad pro使用者
Lumafusion 真心夠難用
鳩剪都可以
但認真剪真係算鳩算

ching係用緊ipad pro? 使用體驗係點?
我最近考慮緊入手ipad唔知買pro定air好 我既兩難就係我其實未必真係有實際用到ipad pro既function 直上pro好似有d敗家...

作為一個air 用家但玩過朋友pro, 如果唔差小小錢就絕對建議買pro

最主要係速度上有分別

一個月人工都好意思講

點解Microsoft mouse keynote 除外？要完全抵制依間垃圾公司

Logitech 都好有心做搞得幾好，

macOS 都已經取代緊Windows
完全係睇自己公司取向

好多野係睇Apple 出幾多力搞掂班publisher 啫，好似borderland 3 咁, 又奇奇怪怪得epic game store 有 macOS ,steam 版反而又冇macOS 版

明明大把錢但搞gaming 永遠搞到半桶水，直接買起valve steam 所有game 以後強制一定要有macOS 先俾上架，應該激到班Microsoft fanboy 毒撚爆血管

認真，上Steam d forum 睇吓就知班傻閪毒撚真係當Microsoft 神咁拜, 講到direct x 稱王稱霸....
會喺steam profile 列曬自己硬件出嚟。。

chromebook 打速成如何？

pro唔pro睇你銀包啫
如果要一部順既，用air夠

屌 條傻閪Ifan又入撚咗嚟

啱啱收到hsbc red新卡，想知而家去邊度買最抵

講講下tablet走去講pc game

真實想問
個Microsoft word係因為Microsoft 冇給予完整功能
定係因為ipad做唔到
點解咁耐都唔完整

要做乜先需要買pro 用

因為工作需要我會成日收圖/pdf, 只要大小小既圖air 都要load 好耐, 但pro 就完成輕鬆完成, 講真我有啲後悔買左air

M$:

Microsoft 唔肯做

我覺得價錢唔係問題一定係Ipad pro
Mon大啲靚啲，喇叭勁啲。睇影片，聽歌會比你用iPad air 開心
粒U最新即係話而家出ipad pro比出ipad air 多一年使用壽命
用來執相，剪片，畫畫都係pro性能勁啲

不過大前題係錢不在考慮之列

我iPad3都未壞，lag到用唔到啫

掃mon順

高自由度嘅真多工仲keep到ram少都夠用

其實再咁heavy loading做野真係用返laptop好啲

*要咁heavy

一日冇得打lol一日都未取代到

利申18pro+筆用家

其實做創作黎講 iPad贏晒。。。
文書 coding就唔洗諗

叫你開個.EXE都開唔到啦
SURFACE主打商務 好多公司用既程式IPAD都開唔到
點收皮
利伸SURFACE PRO6 用家

兩部都有，

認真問，surface pro用到parsec stream 打機，ipad pro有冇替代app?

仲有，點disable ipad pro mouse個accelaration?

手機版好似免費

介唔介意我呢個電腦白痴問個問題
iPad OS係咪唔可以notebook咁down歌down戲？
Download嘢一定只係iTunes /App Store?

macOS 都已經取代緊Windows
Ching訓撚醒未
G肥彩你on9

自己都顧唔掂
x86轉arm有排搞
乖乖地用翻notebook 唔洗煩

一句講晒，m$根本冇誘因要喺iPadOS做好個office，要用到完整office d人都係會去買windows機做，做乜要幫iPadOS做好去打surface條線？

個心理關口就係6k up買部tablet對於我嚟講有d overpriced 重未計啲keyboard各樣配件，始終e個價錢已經買到部macbook，買完返黎似乎又做唔到macbook做到既野，eg基本如上面咁多位ching都提過嘅多功文件處理都冇電腦咁順手

認真，要做野搵食，有性價比考慮同埋對重量有要求一定係買返手提電腦。
iPad pro 加magic key broad 已經重過mac book air

如果係純娛樂，去旅行短暫應付工作需要/ 執相/ 執片先拎一塊平板去啦。

而家唔係興王者榮耀咩

唔洗理呢隻傻9 ifan
佢未食藥

有閪吸引力

用得surface都係文書用

貪你ipad pro順但乜柒都用唔到有閪用